## Listing Systemd Units
systemctl list-dependencies : Show a unit's dependencies
systemctl list-sockets : List sockets and what activates
systemctl list-jobs : View active systemd jobs
systemctl list-unit-files : See unit files and their states
systemctl list-units : Show if units are loaded/active
systemctl get – default : List default target (like run level)

## Services
systemctl stop service : Stop a running service
systemctl start service : Start a service
systemctl restart service : Restart a running service
systemctl reload service : Reload all config files in service
systemctl status service : See if service is running/enabled
systemctl enable service : Enable a service to start on boot
systemctl disable service : Disable service–won't start at boot
systemctl show service : Show properties of a service (or other unit)
systemctl -H host status network : Run any systemctl command remotely

## Shutdown and Reboot
systemctl reboot : Reboot the system (reboot.target)
systemctl poweroff : Power off the system (poweroff.target)
systemctl emergency : Put in emergency mode (emergency.target)
systemctl default : Back to default target (multi-user.target)

## Systemd Log Messages
journalctl : Show all collected log messages
journalctl -u network.service : See network service messages
journalctl -f : Follow messages as they appear
journalctl -k : Show only kernel messages

## Runlevels
systemctl list-units -t target : List runlevel targets
systemctl isolate multi-user.target : Change to runlevel X



